Verschiedenes
- Taktik, um Vektoren/Tapes konstanter Länge zu destructen
  (destruct_tapes)
- Keine Dekodierung mehr
- Konvertierung von nat nach Fin.t (jetzt möglich, da keine Dekodierung
  mehr)
- Neue Definitionen in CodeTM
- Fixes in BoolTM
- Reduktion von einigen "Mono"-TMs in Mono auf wirklich 1-Band-TMs
- BoolTM: Anwendung von Lift und Move und Copy sowie
  SequentialComposition um CopyMove zu definieren

TM/Basic/Mono.v
@@ -1,40 +1,66 @@
-Require Import Basic.
+Require Import TM.TM.
+
+Open Scope vector_scope.
+
+Definition threeStates := FinType (EqType (Fin.t 3)).
+
+Section Mk_Mono.
+  Variable (sig states : finType).
+  Variable mono_trans : states -> option sig -> states * (option sig * move).
+  Variable (init : states) (fin : states -> bool).
+
+  Definition Mk_Mono_TM : mTM sig 0.
+  Proof.
+    split with (states := states).
+    - intros (q&tape).
+      pose proof (mono_trans q (tape[@Fin.F1])) as (q', act).
+      apply (q', [| act |]).
+    - apply init.
+    - apply fin.
+  Defined.
+
+  Variable (F : finType) (R : Rel (tape sig) (F * tape sig)).
+  
+  Definition Mk_R_p : Rel (tapes sig 1) (F * tapes sig 1) :=
+      fun tps1 '(p, tps2) => R (tps1[@Fin.F1]) (p, tps2[@Fin.F1]).
+
+End Mk_Mono.
 
 Section test_char.
 
   Variable sig : finType.
-  Variable tapes_no : nat.
-
-  Variable on_tape : nat.
-  Hypothesis is_a_tape : on_tape < S tapes_no.
-  
   Variable f : sig -> bool.
 
-  Definition states := Fin.t 3.
-  Definition tc_start : states := Fin.F1.
-  Definition tc_true : states := Fin.FS (Fin.F1).
-  Definition tc_false: states := Fin.FS (Fin.FS (Fin.F1)).
+  Definition tc_start : threeStates := Fin.F1.
+  Definition tc_true : threeStates := Fin.FS (Fin.F1).
+  Definition tc_false: threeStates := Fin.FS (Fin.FS (Fin.F1)).
 
-  Definition test_chr :=
-    one_tape is_a_tape (fun s c => (match c with Some e => if f e then tc_true else tc_false | None => tc_false end , (None, TM.N) )) tc_start (fun x => negb (Fin.eqb x tc_start)).
-  
+  Require Import TM.Basic.Basic.
+          
+  Definition Test_Char_TM :=
+    Mk_Mono_TM (states := threeStates)
+      (fun s c => (match c with Some e => if f e then tc_true else tc_false | None => tc_false end , (None, TM.N) ))
+      tc_start (fun x => negb (Fin.eqb x tc_start)).
+
   Lemma test_chr_sem :
-    test_chr ⊨(fun x : states => Fin.eqb x tc_true,1)
-             ⇑[is_a_tape] (if? (@IdR _ ∩ (fun t t' => exists c, current t = Some c /\ f c = true)) ! (@IdR _ ∩ ((fun t t' => current t = None) ∪ (fun t t' => exists c, current t = Some c /\ f c = false)))).
- Proof.
-    intros t.
-    destruct (current (get_at is_a_tape t)) eqn:E.
+    Test_Char_TM ⊨(fun x : threeStates => Fin.eqb x tc_true,1)
+                 Mk_R_p
+                 (if? (@IdR _ ∩ (fun t t' => exists c, current t = Some c /\ f c = true))
+                      ! (@IdR _ ∩ ((fun t t' => current t = None) ∪ (fun t t' => exists c, current t = Some c /\ f c = false)))).
+  Proof.
+    hnf. intros intapes. destruct_tapes. cbn in *.
+    destruct (current _) eqn:E.
     destruct (f e) eqn:Ef.
-    - exists (mk_mconfig tc_true t). simpl_TM.
-      now rewrite E, Ef.
-    - exists (mk_mconfig tc_false t). simpl_TM. rewrite E, Ef. reflexivity. firstorder.
-    - exists (mk_mconfig tc_false t). simpl_TM. rewrite E. reflexivity. firstorder.
+    - exists (mk_mconfig tc_true  [| h |]). cbn in *. repeat split; hnf; eauto.
+    - exists (mk_mconfig tc_false [| h |]). cbn in *. repeat split; hnf; eauto.
+    - exists (mk_mconfig tc_false [| h |]). cbn in *. repeat split; hnf; eauto.
   Qed.
 
-  Definition Test_chr := (test_chr ; fun x : states => Fin.eqb x tc_true).                            
+ Definition Test_Chr := (Test_Char_TM ; fun x : threeStates => Fin.eqb x tc_true).                            
 
 End test_char.
 
+(* 
 Section write.
 
   Variable sig : finType.
@@ -45,15 +71,15 @@ Section write.
 
   Variable c : sig.
 
-  Definition w_start : states := Fin.F1.
-  Definition w_halt : states := Fin.FS (Fin.F1).
+  Definition w_start : threeStates := Fin.F1.
+  Definition w_halt : threeStates := Fin.FS (Fin.F1).
 
-  Definition write_trans (p : states * Vector.t (option sig) (S tapes_no)) : states * Vector.t (option sig * move) (S tapes_no) := (w_halt, do_on_tape is_a_tape (Some c, TM.N)).
+  Definition write_trans (p : threeStates * Vector.t (option sig) (S tapes_no)) : threeStates * Vector.t (option sig * move) (S tapes_no) := (w_halt, do_on_tape is_a_tape (Some c, TM.N)).
 
   Definition write : mTM sig tapes_no :=
     Build_mTM write_trans w_start (fun x => negb (Fin.eqb x w_start)).
 
-  Definition Write := (write ; fun x : states => tt).
+  Definition Write := (write ; fun x : threeStates => tt).
 
   Lemma write_sem :
     Write ⊨(1) ⇑[is_a_tape] ignoreParam (fun t t' => t' = midtape (left t) c (right t)).
@@ -64,50 +90,41 @@ Section write.
   Qed.
 
 End write.
+*)
 
-Section move.
+Section Move.
 
   Variable sig : finType.
-  Variable tapes_no : nat.
-
-  Variable on_tape : nat.
-  Hypothesis is_a_tape : on_tape < S tapes_no.
-
   Variable D : TM.move.
 
-  Definition m_start : states := Fin.F1.
-  Definition m_true : states := Fin.FS (Fin.F1).
-  Definition m_false : states := Fin.FS (Fin.FS (Fin.F1)).
+  Definition m_start : threeStates := Fin.F1.
+  Definition m_true : threeStates := Fin.FS (Fin.F1).
+  Definition m_false : threeStates := Fin.FS (Fin.FS (Fin.F1)).
 
-  Definition move_trans : states -> option sig -> states * (option sig * move) :=
+  Definition move_trans : threeStates -> option sig -> threeStates * (option sig * move) :=
     fun s p => match p with None => (m_false, (None, TM.N)) | Some c => (m_true, (None, D)) end.
   
-  Definition moveM : mTM sig tapes_no :=
-    one_tape is_a_tape move_trans m_start (fun x => negb (Fin.eqb x m_start)).
+  Definition Move_TM : mTM sig 0 :=
+    Mk_Mono_TM move_trans m_start (fun x => negb (Fin.eqb x m_start)).
 
-  Definition Move := (moveM; (fun x : states => Fin.eqb x m_true)).
+  Definition Move := (Move_TM; (fun x : threeStates => Fin.eqb x m_true)).
   
-  Definition MoveR :=  (
-                         if? (fun (t t' : tape sig) => t' = tape_move_mono t (None, D) /\ exists c, current t = Some c)
+  Definition MoveR :=  (if? (fun (t t' : tape sig) => t' = tape_move_mono t (None, D) /\ exists c, current t = Some c)
                            ! ( (fun t t' => current t = None)) ∩ @IdR _ ).
 
-  Lemma move_sem :
-    Move ⊨(1) ⇑[is_a_tape] MoveR.
+  Lemma Move_Sem :
+    Move ⊨(1) Mk_R_p MoveR.
   Proof.
-    unfold MoveR.
-    eapply RealiseIn_strengthen.
-    eapply one_tape_sem.
-
-    intros t.
-    destruct (current (get_at is_a_tape t)) eqn:E.
-    - exists (mk_mconfig m_true (tape_move_multi t (do_on_tape is_a_tape (None, D)))).
-      simpl_TM. rewrite E. reflexivity.
-    - exists (mk_mconfig m_false t).
-      simpl_TM. rewrite E. simpl_TM.
+    unfold Mk_R_p, MoveR. hnf. intros tapes. destruct_tapes. cbn in *.
+    unfold Move_TM, Move, step, m_start, m_true, m_false in *. cbn in *.
+    destruct (current h) eqn:E; cbn in *.
+    - exists (mk_mconfig m_true (tape_move_multi [| h |] [|(None, D)|])). cbn in *; repeat split; hnf; eauto.
+    - exists (mk_mconfig m_false [| h |]). cbn in *. repeat split; hnf; eauto.
   Qed.
 
-End move.
+End Move.
 
+(*
 Section test_null.
   
   Variable tapes_no : nat.
@@ -119,7 +136,7 @@ Section test_null.
   Definition test_null := test_chr is_a_tape (fun _ : sig => true).
   
   Lemma test_null_sem :
-    test_null ⊨(fun x : states => Fin.eqb x tc_true,1)
+    test_null ⊨(fun x : threeStates => Fin.eqb x tc_true,1)
               (fun t p =>
                  let (b, t') := p in
                  t = t' /\
@@ -133,7 +150,7 @@ Section test_null.
     - exists (mk_mconfig tc_false t). simpl_TM. now rewrite E.
   Qed.
 
-  Definition Test_null := ( test_null ; fun x : states => Fin.eqb x tc_true).
+  Definition Test_null := ( test_null ; fun x : threeStates => Fin.eqb x tc_true).
 
 End test_null.
 
@@ -167,3 +184,4 @@ Section read_char.
   Qed.
 
 End read_char.
+*)
